由出武警開始，已經註定唔會有獨立調查委員會

因為根本已經解釋唔到點解可以比大陸人落嚟執法

落得嚟已經証明香港警察已經可以被取代

基本訴求係起馬都要重組警隊

或者直接成立自衛隊取代警察

反過黎講, 如果捉到一個扮警察既武警就可以大條道理要求解散警隊, 唔聽就直接唔認政府公法管治性

獨立調查委員會 整死香港冇命賠

香港所面對的問題是制度崩壞，是主權問題。而獨立調查委員會，必定受制於在現行的制度。在崩壞的制度中，根本沒有可能進行合理的調查。

又或者誠實問一下自己，你期望獨立調查委員會能做到甚麼？

就看看以往這類獨立調查委員會能做到的事情。港鐵沙中線的紅磡站工程，嚴重違規，甚至有倒垮危險。調查後有公司要賠償嗎？有高層要負上刑事責任嗎？面對一所公司，這類委員會尚且不能作出任何實際行動，你認為委員會面對中共殖民香港政府可以有甚麼實際作用？

會起訴三萬名警？立即 22 條立法？裁定中聯辦違法？罷免林鄭、盧偉聰？

這些都不會發生。

那麼獨立調查委員會有何作用？作用就大了。是等同談判。一方面，香港人會分化成調查派和不調查派，示威力量就減弱。另一方面，政府就能買時間，不斷拘捕所有人，製造白色恐怖。更重要，獨立調查委員是肯定了政府的管治合法性，而我們是要否定香港非法政府的管治權，徹底背道而馳！

要香港恢復和平是可以的，但絕不是成立獨立調查委員會。而是逼令中共放手，是國會普選，甚或乎放棄香港主權。

香港人現在投降，就愧對所有流過的血！愧對死去的烈士！香港要奮勇作戰下去！

獨立調查委員會係五大訴求，絕不退讓

唔知有無機會係警察後面大聲叫「公安同志」呢？人既自然反應好難抑制，如果其中有人轉過頭。。。